有物理撚解釋一下 點解搾汁最後杯野會熱既

頭先搾蘋果汁
杯果汁熱既

水果令榨汁機磁通量轉變

部榨汁機本身好熱掛

真心。
摩擦力產生熱。

因為搾汁機上面有鐵片
當搾汁機一通電，電就會流過鐵片
鐵片就會變成一電池鐵
當電池鐵急速旋轉，就會形成磁場
因為有異物(果汁)既影響
改變咗磁場既穩定性
磁場一唔穩定，就會產生熱
最後整熱咗啲果汁

如果搾成晚
會唔會成部機著火